[狗咬狗骨] 的士佬遊行反對扣分制：官員表現唔好係咪都有扣分制？

政府正研究引入的士司機扣分制的可行性，建議就18項的士違規行為引入扣分制。較嚴重違項事項包括濫收車資、拒載、兜路等，建議扣10分；較輕微違規包括拒絕發出收據、未有攜帶足夠「散銀」即10元、2元及1元予乘客找贖等，則建議罰扣5或3分。

3個的士團體，包括新界的士司機協會，城市的士車主司機聯會及工聯會汽總的士分會，約40名成員今早發起抗議遊行，批評政府多年來未能有效打擊違法白牌車，反而針對的士司機推扣分制，加重司機壓力，令的士司機恐慌，要求運房局與工會會面。

汽總的士分會主任何志強指，早前兩度約見運房局商討打擊白牌車問題，但一直未有回音，局方不僅未回應白牌車保險問題，令人失望。流傳推出的扣分制更模稜兩可，本身已有類似的道路扣分制規管司機，當局又再加新扣分制架床疊屋，令人混亂，「咁官員表現唔好，係咪都可以引入扣分制？」。他批評，當局未有充分聆聽業界聲音，促當局切實諮詢業界意見，否則不排除發動慢駛遊行抗議。

身兼的士服務質素委員會成員，新界的士協會理事長蔡德啟指，早前在委員會會議中，已表達強烈反對引入扣分制建議。他認為，當局應針對濫收車資等嚴重違規行為加重罰則，並改善的士業環境，而非一刀切引入扣分制加重一般司機壓力。運輸署今日下午將與的士業團體，召開季度例會，議程包括引入扣分制事宜。

之前又話唔ban uber就乜乜柒柒，結果都係得個講字

快啲打啦 好悶呀.jpg

屌你老味班DC9 真係
行得正企得正驚鬼扣分咩

現實係佢地班友每日都犯緊法
eg 自動進位, 拒載, 唔過海, etc

矛撚有錯

行得正企得正驚閪咩

突然間咁有邏輯

我大佬波叔第一個停牌

吊你
今日等左20分鐘都未的士

唔係有人，就係拒載，一係話前往載客
無架得

就算有車都服務差到爆

點解由得佢咁

行得正企得正驚閪咩

有得扣分
我實玩9班的士🚕狗

其實冇錯，陳茂波蘇錦樑呢類直頭應該罰住深水埗籠屋一年

真

個的士佬冇講錯，政務官都應該有扣分制

咪就係
你做足咪唔使扣分囉

逼埋佢地搭公共交通返工

佢哋好歡迎過海唔好搭的士架
話搭鐵仲快啦咁話

逼班局長搭公共交通返工喎 (的士都算係)

班的士佬平時都唔會搭返的士架啦
佢地wfc

岩a, 橫掂都係，一齊搞埋lo

一齊搞扣分制

爭咩爭，一齊搞扣分制咪得